新手學緊影相,有關超景深問題

岩岩開始真係睇點影相
見到超景深呢個方法可以影到一定距離打後所有野都對焦
但想問下計超景深果時要既焦距係指等效焦距定係支鏡寫既焦距?
另外計算時要填distance, 咁如果出到街想影我點知我離目標個正確距離係幾遠? 帶住把尺出街?

最後就係iPhone有冇計景深/超景深既apps好用?

鏡頭寫嘅焦距
超焦其實睇你想幾近嘅野清，一般係揀你支鏡對焦尺有嘅刻度 e.g. 10m , 如果wide 鏡收到f/11 可能幾米至無限遠都in fo
App 我用緊個叫 field tools
希望幫到你

應該係超焦距
係用鏡頭實際焦距計 唔係等效焦距
另外焦點只有一點
只係焦點前後都算係清 喺可接受範圍